梁凌杰父母首開腔：政府不仁不義 盼莫再生悲劇

面對親兒離世，梁爸爸受訪期間一度泣不成聲。旁為梁媽媽。（李家皓攝）

梁爸爸（左）受訪期間悲從中來，慨歎「香港病咗」。（李家皓攝）

金鐘太古廣場外，連日舖出一條白色鮮花路，悼念6月15日在廣場高處展示「反送中」標語、其後墮樓逝世的「杰仔」梁凌杰。事發至今已六天，杰仔父母首度開腔受訪。

訪問中，梁爸爸悲從中來，認為「香港病咗」，直指香港人是被不仁不義的政府逼得非常無奈，才會示威宣洩憤怒，「一個人冇可能無啦啦走上去，為咗一樣嘢咁憤怒，咁無奈坐喺度」。最終，兒子意外離世，梁爸爸慨嘆：「係七百萬人嘅悲哀，亦都係下一代嘅悲哀。」不過，杰仔父母均異口同聲，寄語即將再發動示威的年輕人保持冷靜，避免有暴力事件發生，造成損傷，甚至再次上演任何悲劇，「如果有咩事，我哋成家人都好內疚」。

「我個仔唔係一個犯罪嘅人」

「六月十六號個父親節係一個好日子，但係六月十五號嗰一晚，我收到我個仔嘅消息，我真係好心痛。」梁爸爸哭着說。他緩緩地道，杰仔平時少談政治，熱心做公益義工，從不斤斤計較利益，「我個仔唔係一個犯罪嘅人、一個好頑皮、好犯惡嘅人，係一個好純良、香港嘅小市民」。

杰仔是眾多反對修訂《逃犯條例》的香港人之一。梁爸爸認為，只因香港病了，才會促使大量市民抗議，「其實好多人都唔係正式、真正驚佢送返大陸受審，只係一個憤怒，對香港社會一個咆哮，對呢個不仁不義嘅政府嘅一種宣示」。

「咁多日以來，我都唔覺得我個仔係離開咗我哋」

面對親兒離世，梁爸爸謂：「任何一個父母……」未說完，已泣不成聲。身旁的梁媽媽接著說：「都唔會平復到心情，平復到都係呃你哋。個個都十月懷胎，個仔咁突然間離開我哋，點會唔傷心？」她坦言，這幾天仍為兒子準備早餐，仍會為兒子留飯餸，「我哋當佢仲喺身邊，咁多日以來，我都唔覺得我個仔係離開咗我哋」。

梁爸爸繼續說，政府為富人度身訂造《逃犯條例》，對其他香港人卻毫無保障。另一方面，政府無知地追求財富，令年輕人為有錢人服務、做樓奴，低下階層和普通百姓對政策無權過問。

「點解出嚟做呢啲咁辛苦咁熱嘅遊行呢？全因為你個政府」

梁爸爸問：「二百萬人遊行，相信好多人都有回鄉證，任何時間返大陸，旅遊、遊玩都可以。但點解出嚟做呢啲咁辛苦咁熱嘅遊行呢？全因為你個政府，係包庇富人，只有幫助富人，冇真正幫助年輕人，佢嘅去路、出路、任何嘅支援」。

梁爸爸又指，杰仔的遺物中有一封控訴書，對社會表達憤怒、對不仁不義的政權發出控訴，內容與當日展示的橫額如出一轍，要求撤回「送中」、林鄭下台、釋放學生傷者，並重申示威並非暴動。不過，他對政府接納訴求一事不存希望，「政府只有擔心啲有錢人，唔會擔心我哋」，坦言只能無奈忍受。

係香港欠咗你

「唔需要太傷心，唔好太激動；如果有咩事，我哋成家人都好內疚」

梁媽媽感謝社會各界人士悼念愛兒。她說，不知道兒子為何成為大家口中的「烈士」，坦言「我唔需要」，但明白兒子是為了社會不公不義之事而勇於發聲，全家均以他為榮。

梁媽媽希望年輕人上街抗爭時，千萬不可以做出任何傷害自己身體的事情。她亦感謝市民哀悼兒子，但希望「佢哋（年輕人）都唔需要太傷心，唔好太激動；如果有咩事，我哋成家人都好內疚」。梁媽媽語重心長地：「我想啲後生仔、年輕人，唔好再步我個仔嘅後塵。」

「唔係政府逼到香港人咁無奈，係冇人可以做出咁嘅嘢」

訪問臨近尾聲，心情略為平復的梁爸爸說，每一個善良的香港人和年輕人，都不想香港「變衰」，包括兒子在內、每一個走上街頭市民，都是為了表達對政權的不滿。他說，兒子不會無故走到那個平台靜坐，是出於憤怒、亦是出於無奈，「我諗全世界嘅人，唔係政府逼到香港人咁無奈，係冇人可以做出咁嘅嘢。」

記者 勞東來 楊思雅

加油

多謝你 係你喚醒咗部份裝睡的人

睇到眼濕濕

香港政府
血債血償

Rip

好想喊 好心痛

我哋唔會辜負你
聽日見！

梁烈士，香港人不會忘記

啱啱睇到

致敬

聽日一定要出

RIP
香港英雄 以死相諫

push

RIP

可以做啲咩幫下義士父母

另一方面，政府無知地追求財富，令年輕人為有錢人服務、做樓奴，低下階層和普通百姓對政策無權過問。

True

佢哋只係想個仔翻翻嚟

烈士

一個大男人係鏡頭前喊成咁
睇完好心up
多謝您兩位教到個仔咁明事理

多謝你

你個仔係英雄

係香港對你地唔住

pish

推

屌你阿仆街政府

有無途徑俾可以我地做帛金，表達對梁烈士既最後一番心意

心痛

我地一定會努力落去
大家加油

想做啲嘢幫下佢家人

我哋一定唔會忘記你

唉 一路好走

好心up

對唔住

oh my god
佢地肯企出黎都好難得
香港人嘅風骨
頭七去拜下梁義士

充滿力量嘅說話

Btw 潘生潘太呢

爸爸媽媽加油

睇到好心痛

為人父母完全明白果種痛但係又自豪既矛盾情緒
香港政府食屎
而家有個細路因為你地而死呀
立法會仲連哀悼都唔肯
仲要叫我地忍讓？！
呢鋪唔將政棍連根拔起就真係好對唔住佢地成家喇

每次睇到有關烈士嘅新聞都好哽咽..

潘生潘太個女就係女，人哋個仔就唔係仔

對上一次因爲呢啲野喊已經係2014年政府放催淚彈
RIP

梁生梁太請保重

有無得捐錢俾佢地.....

屌咪開名叫梁烈士唔好既
BTW,RIP

好心痛。。

r.i.p.

唔可以令到義士犧牲得冇意義 聽日見！

珍重

屌唉

梁爸爸又指，杰仔的遺物中有一封控訴書，對社會表達憤怒、對不仁不義的政權發出控訴，內容與當日展示的橫額如出一轍，要求撤回「送中」、林鄭下台、釋放學生傷者，並重申示威並非暴動。不過，他對政府接納訴求一事不存希望，「政府只有擔心啲有錢人，唔會擔心我哋」，坦言只能無奈忍受。

真係相由心生 真香港人成個感覺係唔到d 。 唔似d支那廢中老 成陣大陸味
多謝你地個仔為依次革命帶來動力 希望 。

心好痛好痛

睇到喊

香港英雄

香港政府香港警察死全家

唉
睇到佢地好以佢為榮好心up

有咩可以幫到烈士屋企人

多謝你地仲咁明事理
保重
香港人永遠以梁先生為榮

「六月十六號個父親節係一個好日子，但係六月十五號嗰一晚，我收到我個仔嘅消息，我真係好心痛。」梁爸爸哭着說。他緩緩地道，杰仔平時少談政治，熱心做公益義工，從不斤斤計較利益，「我個仔唔係一個犯罪嘅人、一個好頑皮、好犯惡嘅人，係一個好純良、香港嘅小市民」。

望到天上面既星星，梁生，唔知你係咪都係望緊我地呢？

得罪講句
咁樣上咗鏡
好快被送中

有風骨嘅父母，令人敬重！
香港人欠了你們！

唔會令你白白犧牲！聽日見！

我哋一班唔識梁烈士嘅都咁難過咁傷心
完全想像唔到梁爸爸梁媽媽難受到咩程度

我地200萬人會出埋你個份力

His name is Marco Leung

係街睇到又想喊

無論如何頭七都要pp去鞠個躬

梁伯伯個樣

就咁睇訪問都眼濕濕

唉，籌啲帛金，幫義士養埋兩老下半世啦

雖然我知錢彌補唔到

香港政府同建制派你哋逼死同路人啊 屌

國家級致敬

Auntie Uncle

梁爸梁媽保重
我地唔會令你地個仔白白犧牲

加油梁爸爸梁媽媽

多謝你🙏🏻 希望你係天上開開心心

烈士又好，義士又好

我當咗你係我兄弟……

可唔可以公祭就算要由英皇道排到出維園我都可以等

喊咗

潘生潘太 希望你個女安息吧！
香港前途葬送了！

唉又諗返起嗰晩

rip

一定要港共政權血債血償！

香港政府
我屌你老母

佢指revise左既條例剔走曬D商家佬驚既野

睇完更加覺得要堅持落去 唔可以放棄

潘生潘太個女就係女
咁梁生梁太個仔呢

Tmr together we fight

最終，兒子意外離世，梁爸爸慨嘆：「係七百萬人嘅悲哀，亦都係下一代嘅悲哀。」不過，杰仔父母均異口同聲，寄語即將再發動示威的年輕人保持冷靜，避免有暴力事件發生，造成損傷，甚至再次上演任何悲劇，「如果有咩事，我哋成家人都好內疚」

大家要繼續...

香港人欠咗你
特別政府

烈士RIP，爸爸媽媽節哀順變，一定會還返個公道畀你哋

喺金鐘搞好個公祭，家屬同意的話現場讀埋遺書出嚟，全世界望住呢個公祭，香港政府承受嘅壓力肯定史無前例

搞到我又想喊

梁烈士永存心中

咁條例佢一改再改免左免右都係想討好有錢佬， 唔太熟ge 人好難唔咁諗。

潘生潘太呢

香港人會繼承你仔仔既遺志

我地一定會完成梁烈士遺志

紫荊旗上有你血染的風采烈士安息，我地會代你見證香港變好既一日

呢次公祭一定要空前絕後

感謝你

唉

潘生潘太個女都唔係女
佢放任個殺人犯係香港
但個條例唔撚係治佢

喊咗
烈士父母好高質

各位聽日見

pish.....
又忍唔住

Sorry

放心 佢既遺志 大家會去承計

浩氣長存

梁爸爸梁媽媽

佢老豆算係老一輩中 認識香港真實情況最清晰既個批人
而且今次條例修改完全偏向有錢佬
普通人會咁諗啦 好正常

懇求地藏菩薩 幫助梁凌杰先生生順利到達彼岸。

好慘 父母傷心死

佢係我地心目中英雄

其實好多人都唔係正式、真正驚佢送返大陸受審，只係一個憤怒，對香港社會一個咆哮，對呢個不仁不義嘅政府嘅一種宣示

真係喊左出黎，淨係睇對答已經知道佢地係明事理同有文化既人。
多謝你地梁生梁太，你地個仔係你地既驕傲

節哀

rip 香港人唔會忘記你

我地退無可退

不洗傷心,我地永記在心

跪謝 梁烈士及其父母

烈士!!!

烈士父母好堅強

rip..

一路睇 一路唔識表達個種傷心
父親節前
一個咁生性 善良 熱心有良知嘅人就咁離開我地
梁爸爸
香港人以你一家為榮

好傷好傷

好感動...

我相信經過咁多次嘅集會遊行抗爭
大家都會感到攰 或者 無力感好重
可能會有一絲想放棄嘅念頭
但請回想一下
曾經有一位同伴
用自己性命喚醒我哋呢班香港人
我哋係唔係咁易就放棄?

大家休息過後 請繼續並肩抗爭
香港加油 各位加油

她坦言，這幾天仍為兒子準備早餐，仍會為兒子留飯餸

睇到呢句忍唔住

香港政府要血債血償

好撚慘...
覺得佢父母真心好錫梁烈士，仲要似好開通嘅人

血債票償

你個仔會陪我地行落去
多謝你地 教左個咁出色既仔出嚟

向烈士致敬

極端資本主義社會,不意外

希望梁兩佬盡快走出傷痛
你囝囝身身世世都係香港人既驕傲

我哋聽日見

salute !!!

認真 叫蘋果聯絡下佢地，有冇咩途徑捐D錢

，

除咗民陣，係咪無其他為梁烈士嘅基金？

對唔住烈士，我會盡我可能

一代英豪 錚錚鐵骨
我們不會忘記他的付出

感謝您為自由犧牲您寶貴生命

睇完個心好唔舒服，聽日見啦

睇到好心up

感謝你對呢個地方既愛，希望我地最終唔會辜負你

烈士父母出來但原兇二人父母龜縮唔出來

有無捐款戶口

睇到爆喊左聽日一定要出
佢會睇住我地

r.i.p

個感覺好沉重
面對依家既香港真係好無奈，好想要希望，但只係「希望」都覺得得來不易

大粒墨同佢條女老豆老母快撚啲死唔該

對你地唔住

R.I.P

希望大家睇完呢單新聞唔好以杰哥做任何口號或其他關於佢既野成為衝擊理由，因為佢媽媽唔想，多謝大家

可不可以公開戶口
比我地做少少心意

我心好酸

仲可以做咩
人地個仔死咗
為香港死咗

喊了

全香港都欠左你個仔

有咩要幫手可以出聲 一定盡幫

食人嘅社會

777 689 集團，五年前已想殺人
今次死都唔可以放過佢地

梁生梁太好好保重

梁爸梁媽

講中重點

多人都唔係正式、真正驚佢送返大陸受審，只係一個憤怒，對香港社會一個咆哮，對呢個不仁不義嘅政府嘅一種宣示

仆街政府

我地會代你行落去，梁烈士

你地個仔係香港人既驕傲

Rip係冇用

記住
一個人因暴政而尋死
要既唔係世人同情 懷念

要記念佢最好既方法
就係幫佢完成遺願啊！

唉 點賠返個仔俾人
仆街政府落地獄

睇到係咁喊

兩位老人家請保重

佢哋屋企似係小康唔等錢駛
我哋要做嘅應該係唔可以俾佢枉死
同埋保護佢嘅名聲唔好俾班藍屍污衊

好想班仆街高官同黑警血債血償

聽日見

果日已經好憤怒好傷心

香港人更加要為烈士而企出嚟

梁爸爸梁媽媽，對唔住同好多謝你地

#respect

保重！！

唔小心撳錯負評

真係香港人欠左你地的

梁爸爸梁媽媽保重

唔可以忘記

\|/

RIP

好心痛

屌那星 成日講台灣妹
而家講下義士啦林鄭
驚你一死即刻落地獄吖

出
來
啊！！！

柒婆
你害死左人地個仔呀

希望有做帛金給烈士父母的法方。

有冇可能大家捐錢，用烈士名義，搞一個類似台灣鄭南榕基金，用作推動民主之用。

喊到仆街 rip

不讓犧牲白廢，不讓下一個出現
各位加油

a practice on writing HK issue in English
please give comments if you want

________________________________
Apple Daily, a local newspaper, interviewed the parents of the protester who committed suicide in opposition to the amendments to the extradition treaty in Hong Kong.

Six days after the suicide, both the father and mother of Mr Leung spoke for the first time.

His father thought that Hong Kong was sick. He said it was impossible for a person to go to the roof of a building without reasons. He thought it a tragedy for the seven million people in Hong Kong.

Both the parents urged young protesters to stay calm, and avoid further violent events. Otherwise, they would feel regretful.

The father expressed his deep sadness. He said his son was not a criminal but a pure Hong Kong citizen. Hong Kong is sick, in his view, and people feared the extradition to mainland China.

The father and mother still prepare breakfast and dinner for their son, and feel that the son is still with them.

The father said the reason why such a lot of people turned up was that the government was just serving the rich people but never took care of the youth.

The father stated that Mr Leung had a letter expressing his frustration to society and the government. It demanded the withdrawal of the treaty, the resignation of Carrie Lam, the release of students and injured people, and reasserting that it was not a riot.

希望有一日可以為烈士立碑設像
佢所作既犧牲，精神值得永垂千古,流頌落去

影響左全香港人既
條港女父母最應該出黎講下
點知龜縮失蹤

梁爸媽要堅強！

一路好走

好撚想喊

討回公道

rip, 要血債血償

邊個自稱烈士父母朋友話佢唔想上報架

我一定唔會忘記你

會唔會有渠道捐到錢比佢屋企人？
我知道係好市儈好現實，甚至有人會覺得侮辱咗烈士。但佢屋企人都要生存，搞過身啲野都要一大筆錢，我覺得作為香港人付出下都好應該。

生，我所欲也，義，我亦所欲也。兩者不可兼得，捨生取義也

我一定會幫你好好記錄，謝謝你

一句:係政府殺左佢地個仔

死者父母受訪問都好唔容易

節哀順變

Rest in peace
係天上望住我地 望住我地點將香港變番好
多謝你 梁凌杰先生

義士父母請好好保重

林鄭整死人地個仔

義士多謝你

節哀順變
相比起日日寫信比林鄭既潘生潘太真是大義
希望社會會比起個公道你地

係一對心慈 明白事理既父母

烈士精神不滅

係我地香港人欠左你地 係我地咁多年冇盡到力

所以，我哋香港人更加要企出泥，完成佢既遺願，令佢唔係白死

邊個話暫緩就收貨 對唔對得住烈士

政府幾時還個公義畀佢哋兩個?

marco

多謝你呀烈士

仆街真係睇到喊

有份迫死佢、誣蔑佢嘅人，通通要落地獄

係我地香港人欠左你地

無忘烈士

香港人一定唔會辜負你

睇一次喊一次

乜撚嘢
係林鄭 係政府！

想像到佢父母有幾傷心

點同梁生梁太交代？

一路好走 我地唔會忘記你

R.I.P. 要堅強

他沒有責任為香港人犧牲

香港人永遠記得你

潘生潘太，你地睇到有何感受呀?

Real hero

潘生潘太，你地去咗邊吖！？
全香港就黎俾你拉埋去陪葬喇

唔係好敢睇 覺得好對唔住佢地

梁爸爸烈士點解要離開我地...

梁爸爸繼續說，政府為富人度身訂造《逃犯條例》，對其他香港人卻毫無保障。另一方面，政府無知地追求財富，令年輕人為有錢人服務、做樓奴，低下階層和普通百姓對政策無權過問。

講得好中，政府政策係完全向富人（主要係商界）傾斜
主因係個政府唔係民選出嚟，導致完全唔需要理會一般市民

個心up住up住

好心up
梁烈士，一路好走

真係好佩服佢有咁大勇氣行出呢一步

作為烈士父母，雖然喪子心痛，但仍敢以直報怨，直陳政府不義，大義猶在。

睇唔晒⋯
睇到一半見到深爸爸個樣已經頂唔撚順流馬尿

姓潘家人個女比綠帽人戴先 死左就追究到底搞鳩香港
而家烈士比政府逼死 佢父母都冇話要追究d咩

rip

父親節前白頭人送黑頭人
梁父母要堅強

OMG 真係忍唔到

要堅強

自動標眼淚

人地個女仲要笠人綠帽
人地個仔就為一個愛既地方而死

多謝
香港人對你唔住

佢個女根本無資格同烈士擺埋一齊講

義士 RIP

其實好多人都唔係正式、真正驚佢送返大陸受審，只係一個憤怒，對香港社會一個咆哮，對呢個不仁不義嘅政府嘅一種宣示

尊重返死者, 你冇問過人地就貼人出黎好咩?

Push

咩父母就養出咩仔女

今日係PP現場見到烈士一家 梁爸一直眼濕濕

香港人會出埋你個份力

RIP and respect

世伯，伯母
你地有一個好好既仔
佢未完成既事
由我地去幫佢完成

我邊睇邊喊

好sad

My condolences ...

希望你一路好走，烈士

善心死投生三善道
放心

睇到喊
烈士 我地一定唔會忘記你
一定唔會俾你白死！

轉眼一星期 希望你係天上開開心心
香港交畀我地守護喇
RIP

不受傷! 不流血! 不被捕! 不能死!
各位手足 be water!

爸爸媽媽

Respect, what he did is for next gen

and your son sacrifice will not be wasted

可否解1001

我愛你地

睇字都已經想喊
好人總是早死

唔爭氣喊左

往日不可追,來者猶可期

HK gov should pay for him,

otherwise ALL HONGKONGER WILL DONATE

多謝英雄

《蘋果》早前報道，6.12當日警員將立法會變成警署扣押示威者入大樓，今日再有立法會職員投訴，指當日警方任意徵用立法會職員的辦公室、趕走職員、亦對阻止的議員惡言相向，甚至趕走議員。警方在立法會大樓行使警權的做法備受質疑。

喊左
對唔住 多謝你

完成烈士嘅遺願

Every single one love your son

邊撚個話父母唔想開義士名

烈士可比屈原。。。。。。

想去公祭
希望可以再次向梁烈士致意

可唔可以有個基金， 大家籌錢，幫助梁爸爸，梁媽媽生活無休到終老。。。 等我地幫梁烈士盡孝道

屌你老母臭閪狗共

喊到仆街

唉，林鄭我屌你老母

潘生潘太你地又幾時出嚟？

依d先係慈父慈母，真心愛護年青人

梁生，一路好走。。。。

希望聽日之後香港會有一個好開始。。。。

林鄭！你成日開口埋口潘生潘太，但你有冇面對梁生梁太！

支持

英雄

\|/

睇到呢到眼淚真係忍唔住對梁生黎講佢一定好難接受
點解一個政府要逼到人咁⋯⋯

#bawling#好好感動

我一定唔會退讓！！！！！！！！！！

多謝你地

姓潘既，你地個女比人殺左，我相信全香港人都會同情你，會好樂意幫你，但係你地兩個就為左個兇手，要將全香港既命運斷送比呢個垃圾政府，依家有一個義士因為咁樣而走左，我問你地點樣賠返個仔比人，就係你地既自私，甘心比政府玩弄，依家好啦，台灣講明唔會接果個兇手，你地都報唔到仇啦，齊齊做輸家。

好多野都係因果關係，如姓潘你地識教育，你個女就唔會誤交損友，你個女死，你地都有一定責任

唔可以比佢白白犧牲

可唔可以立一個烈士碑

與其課金比啲垃圾政黨，不如眾籌帛金希望烈士在天之靈保佑我地可以光復香港啦

老豆個樣好正氣
阿媽個樣好善良

頭七有時間嘅話建議去拜一拜
不過題外話 星期日有個嗌唔歡迎東方日報嘅男人係咪梁爸爸?

聽日衝定唔衝，大家都係戰友，記住不割蓆不篤灰不分化。
小小建議，大家做文宣就係想抓住民意。所以聽日衝，都要有理有據先衝，最好唔好主動使用暴力。
我自己認為聽日集合後，拉隊去警總集會，播放濫權影片，聚焦民意一齊去追究黑警責任！

屌你老母香港政府所有高官全家生癌啦

睇得出呢對父母係well educated，好明白自己個仔諗咩

一樣係亡者嘅父母
你望下大粒墨條女嘅老豆老母

反觀潘生潘太...

英雄
可惜香港豬唔識珍惜

烈士respect
小市民其實係最唔受條例影響
偏偏我地最守護香港
其他人扮緊訓既人醒未

梁媽媽...唔止你一家以你仔仔為榮

全香港有良心既都以你仔仔為榮 多謝你

[621]人數與行動的關係

毋忘烈士，追究到底

好撚慘
好在佢父母都係明事理嘅人

有人用自己嘅生命去喚醒其他人

香港人，醒下啦

杰仔父母均異口同聲，寄語即將再發動示威的年輕人保持冷靜，避免有暴力事件發生，造成損傷，甚至再次上演任何悲劇，「如果有咩事，我哋成家人都好內疚」。

希望大家聽日可以做到。

梁爸爸，我話你知，你仔仔係所有香港人嘅驕傲

麻煩入嚟睇下
[警世] 發覺你班香港人真係唔配民主

這幾天仍為兒子準備早餐，仍會為兒子留飯餸

對唔住 我地守護唔到你

我地會努力埋你個份

好心酸 睇到佢媽媽仲幫個仔留飯個到
好地地 因為個死人政府 搞到咁

Rest in peace

對唔住, 香港人欠左你們一條命

你諗清楚個先後次序啦
烈士都冇問過香港人，就犧牲左自己爭取社會公義
佢Facebook account 存在嘅原因如下

香港政府 血債血償

喊到停唔到

推上去比人睇下啦
咩都未爭取到就話勝利
羞唔羞家啊

叫嗰個反送中基金
批筆錢出嚟啦
籌咗成千萬 仲捐

[團結最大公約數]香港公民誓詞

屌 真係睇撚到喊

香港人欠咗佢 多謝梁生梁太教咗嗰咁好嘅仔出嚟

她坦言，這幾天仍為兒子準備早餐，仍會為兒子留飯餸，「我哋當佢仲喺身邊，咁多日以來，我都唔覺得我個仔係離開咗我哋」。

睇到呢到喊左

Feel到梁爸媽有教養

黑警同暴政

坦言只能無奈忍受。 真係唔想condemn死者家人...你地明我想講咩

逆權司機真人都係
金士福係目睹光州軍人屠殺人民時
回家第一句就話:點解可以咁殺害自己同胞
但當時全斗煥政權下，佢只能終日飲酒去壓抑果種創傷，4年後就肝癌過身

當面對呢種不公義，如果內心有太多憤恨而唔識去處理，人係會爆煲

HK and the people here are not worthy of such good man.

I hope you 來生不做中國人

香港人訓醒未

想喊

所以 香港人要堅持 直到成功

有冇咩途徑可以捐錢俾烈士屋企人
搞烈士既身後事

係呀係呀屌你老母林鄭
依家得潘生潘太個女係人命
義士父母就無視？

支持佢個仔為咗香港而死，作為香港人，等我地一齊幫手盡埋佢既孝道

殺人政權血債血償
烈士安息吧

見到佢父母咁我都好sad
香港人欠咗你地全家，對唔住

未簽的快簽～～

文章轉載 作者：楊衛隆

集氣七一，血債票償
昨日飲早茶時和朋友傾談，被問及香港形勢。我簡單地說，香港犯民主張集氣七一，血債票償。集氣七一的意思是，G20之前香港平靜，沒有示威。當勞侵在六月底G20峰會可以不談香港示威。因為一開口，習大大會話，香港示威早就和平結束，林賤道歉，香港人滿意。
血債票償就更加嚴重，香港人的血債可以用選票補償，那就沒有美國人的事情。爭取選票的人只是想進入立法會做議員，支持不可能出現自治的港共政權，不想自治。
當勞侵講到明G20峰會提出香港示威。這個重要時刻平靜下來，叫當勞侵如何為香港人開腔說話，如何牽頭爭取國際社會支持香港自治。沒有國際社會支持，美國對中共和港共官員的制裁不會生效。中共和港共官員的資產分佈世界各地，不是美國單獨制裁就可以湊效。
習大大在G20峰會前急如鍋上螞蟻，走到俄羅斯，伊朗和北韓找人救命。港共假意道歉又停止送中立法，616示威沒有鎮壓，企圖平息民憤。G20是中共和港共政權的大限。犯民的「集氣七一，血債票償」是最緊急關頭放生港共，意思是叫所有人在G20之前甚麼都不要做，讓習大大可以逃過全球制裁厄運。血債票償是支持港共政權。當然這樣做，因為要加入港共政權享受榮華富貴就不能讓港共政權倒下，當然是先要保住港共，即是集氣七一，才能爭取選票，即是血債票償。這樣做是賣港求榮，不是單純出賣港人，也出賣了支持香港自治的美國茶黨。
錯過了各國元首聚首一堂的G20，當勞侵要尋求各國支持香港自治，難比登天。再說，當勞侵能夠坐在總統寶座多久，很難說。下任總統對支持香港自治的意向如何，無人知道。錯失了這個機會，不會有下次。

潘生潘太呢？

好難過

RIP
睇完想喊

其實義士跳0個時有無人聯絡過他們兩老.....
有無搵過他的朋友圈子游說.....
究竟警察做過D咩......
唉.....好可惜

我地以有一位咁有心嘅戰友為榮
更以梁生梁太為榜樣，學點教我地嘅下一代

我明明唔識你，更加冇見過你，只係當日同你企起同一個戰場上，但你嘅離開我真係覺得好心痛，好心酸切膚之痛咁

賠命呀你班不仁不義嘅冚家鏟

眼濕濕

多謝你梁父母請保重

戇撚鳩？
又關香港人事？
係呢個政府
係果班小圈子選民

香港歷史上一定有你呢位烈士

之前香港人只係識飲飲食食，乜鳩都唔理，依家燒到埋身先識出黎抗爭，你話關唔關事？

Sorry 香港人欠左你地兩老

好心痛，一路睇眼淚係咁留…
好希望佢冇離開人世間

有冇人同我一樣睇到喊

希望兩老早日惜懷
香港成功邁向自由
早日同義士報佳音

唔好用佢地黎比
佢個女本身都唔潔身自愛

明事理既父母

保重

My full respect

, 梁烈士嘅父母 你地要保重啊

呢段真係好心噏
佢地喺咁難過嘅時候，依然會為其他人著想……
呢啲先係真正嘅香港父母
烈士係香港之子

睇到我喊左 多謝你杰仔 係香港欠左你 一路好走

為咗達成烈士遺願及表達敬意，明晚大家發起通宵燭光悼念活動好嗎？

有心有力嘅可以前往政總，
想更近距離陪「佢」可以留守PP，
希望達成訴求可以親自向特首傳遞，
即使總總原因未能出來，
也可以到附近嘅公園燃起燭光，
遍地開花，向政府施壓。

Sad

* 指今日星期五晚上

梁生個份精神永遠都存在 我地會更加努力 多謝你

義士父母冇咗個仔都只係唔想再有人犧牲
相反潘生潘太都係唔見人

政府一向幫有錢佬 大劉個仆街咪最好例子囉

香港...........林鄭......所有令到香港咁樣既，埋沒自己良心同講大話既狗官，議員，我屌撚爆你地祖宗十八代 祝你地同你地上上下下屋企人全部長命百歲百病纏身 慢慢不能死 所有重病都落哂佢地屋企到

政府點還番個仔比人

澳門同香港都玩引渡了
佢又要走翻加拿大

屌 睇到一半又喊左

Lie down , Try not to cry, Cry a lot.
梁生梁太希望你地節哀順變
對唔住，就算我地做咩都賠唔番個仔畀你地⋯
但我應承你地我唔會忘記佢為香港人所付出嘅嘢，我會好好記住梁凌杰依個名，希望義士浩氣長存。

唉！
一個無私奉獻，
為香港犧牲自己！

另一個 生活糜爛，
珠胎暗結，咎由自取？

除咗對唔住
同繼續爭取
唔知可以做啲咩
下一次見你，希望講畀你聽嘅會係好消息

因為犧牲左政府都係唔會 care
犧牲唯一意義而家只 show到依個唔會 care既事實

推返上黎提下大家

辛苦了，RIP

香港人唔好再咁善忘
記得出黎！！！

我想支持

喺巴士睇到喊

唉，R.I.P
諗返起都好唔舒服

係為中共，唔係為富人

睇完個新聞，個心好痛，心痛他的犧牲，心痛他父母。
大家唔好再俾籍口自己，有機會就出嚟。

睇到想喊

見到個阿爸喊我都喊咗

求下你哋

義士辛苦了
跟住嘅等我哋做埋佢

未來唔知係點，但一定會教下一代同佢講有呢位義士

好心酸

毋忘烈士遺志

香港有$人先驚，除時抄家

推!

睇到喊左

《金鐘事態概況目測》

截至咋日下午5點，
市民嘅合理訴求，仍然未得到正面回應。
面對正苦懶得理鳩你嘅態度，
用合理但不合作形式去催請，係勢在必行。

為響應公海呼籲，我哋呢班大學生，
會喺今日朝早9點開始，
不間斷為同路人提供最新、最準確嘅第一手警察動向，
令您行動靈活自如，能夠安身立命，變中求勝。

烈士絕不能枉死，
自問係香港人，請您打贏呢場仗，用勝利去祭奠英魂。

終點未至，未可中止。
自己香港，自己救。

蘋果動終於放咗片

RIP..

香港人欠左你地，對不起

義士

香港人欠左你

含淚一推...

香港兒子
杰仔

永遠不會忘記，多謝你地一家人對香港當頭棒喝，令咁多人覺醒。

林奠 你係人阿媽 佢地係咪人父母呀？

相比之下條mk妹個廢老老豆老母仲潛緊水唔撚敢蒲頭
兩條廢老比人利用完仲懞性性
公義？我公你老母啊

Btw梁生梁太節哀

睇片都睇到呢單嘢係謀殺，啲消防唔係去救佢，而係去捉佢．

死左個仔都要無奈忍受……

香港人到底做錯D乜 義士父母做錯D乜

睇到心隱隱痛

唯一慶幸係佢父母係明事理既人

安息

遺志交比我地。。。。

恐怕又有人以為是勁廢...